1. Вставляем флешку.
2. Форматируем

    $ sudo mkfs.vfat /dev/sdX

3. Отмонтируем

    $ sudo mkfs.vfat /dev/sd

4. Записываем образ

    $ sudo dd bs=4M if=./MX-23.2_x64.iso of=/dev/sdc conv=fdatasync status=progress

Парамерты:

    bs=4M: это опция для задания размера блока данных. Здесь используется размер блока 4 мегабайта для увеличения производительности записи

    if=/path/to/debian.img: это путь к образу Debian, который вы хотите записать.

    of=/dev/sdX: это путь к вашему флеш-накопителю.

    conv=fdatasync: это опция, которая гарантирует, что все данные будут записаны на флеш-накопитель до завершения операции.

    status=progress: это опция для вывода прогресса операции записи.
